日本人眼中的香港

我叫池下遼十，是日本東京「新香港研究社」的社長兼副社長兼唯一社-員。
自小我便對「香港」抱著極大興趣，
而從動畫； GAME 和漫畫當中，我對這個城市有著更深刻的了解。
綜合多套動畫和漫畫作品的描述，我得出以下幾項重點：
１．香港人分成風水師、拳法家和黑社會三大類。
２．九龍（尤指九龍城寨）是個危險的地方。
３．香港的少林寺位於南方一個離島上。
４．香港擁有巨大的超級機械人。
為了進行更深入的考證，我終於實踐了多年來的夢想－-－往香港作實地考察。
我明白這次旅程的危險性，但為了這項神聖的社會研究-，冒這個險是絕對值得的。
抵步後，我發現香港的機場跟成田沒什麼大分別。
我相信這是假像，就像香港的觀光局所發放的資料純粹是粉飾太平欺瞞-遊客一樣。
我看到有些配備槍械的機場 警 察，但我知道他們手上的武器只是幌子，
一旦遇上敵人也是用武術解決－－我有看《Street Fighter》，
春麗身為國際刑警也是用拳腳功夫，而且子彈對拳法家根本沒效果，
他們都懂波動拳或者高蹴下捶旋風腳之類的招數。
由於抵步時已經較晚，我唯有翌日再往考察。
第二天早上不到六時我已經醒過來（可能是時差的關係），
於是提早外出。我打算首先找尋九龍城寨這危險之地。
出發途中我又發現，公園內有不少上了年紀的拳法家-。他們的出現再一次證實我的看
法。
詢問過不少途人，我才知道往九龍城寨的正確方法。
令我最震驚的是，九龍城寨已經被夷為平地，還變成了公園。
我用蹩腳的廣東話問過附近一間餐廳的老闆（看樣子-，他也九成是個拳法家），
他告訴我九龍城寨己於很多年前給 拆毀。
我追問誰人有此能耐，可以剷除這個滿佈邪惡拳法家和妖力高強的風水-師的黑暗要
塞，

他卻答我「政府」。
我想，一定是政府動用了內部的武術高手（諸如我在機場遇到的-）或是重金邀請了正
義的風水師集團（例如妖擊社之類）才可以成事。
我對未能見證九龍城寨這偉大的建築深感遺憾，但我必須抖擻精神-，去證明其他各項
細節。
當我乘坐巴士時，我竟然看到巴士上的電視有風水師的節目。
我一直以為這種神秘的專業人士需要利用特別的渠道才可以接觸，
想不到竟然如此簡單便可以知道他們的消息。
我看到的節目中，那位風水師大概在教導觀眾佈結界去克制妖怪-（我聽得不大懂），
真的令我眼界大開。另外，有點令我出奇的是，那位風水師竟然穿著一-套整齊的西
服，

看來風水師這行業也進步了不少。
我在不少書店也找到很多有關風水的書籍，
數量多得嚇人……如此看來，香港的確有不少風水師和有志成為風水師-的人。
剩下來的「黑社會」卻教我很頭痛。
在《莎木》和《淚眼煞星》等作品中，只要到九龍城寨便可以遇上黑社-會，然而這個
城寨卻給搗毀了。
我試過四處問人，但他們一聽到我說「請問哪兒有黑社會-」便露出奇怪的表情，
頭也不回地離開。看來黑社會比拳法家和風水師還要神秘。
我唯一得到的情報來自一位外表有點不良的年輕人，
他以古怪的笑容答我：「這年頭，黑社會也走去賣老翻啦！」
我搞了半天，才知道他說的「老翻」是指「海賊版」-，枉我以為那是毒品或是軍火的
代名詞。
他叫我到九龍某個商場，可以找到很多海賊店（看，-「九龍是個危險的地方」這話可
不是假的）。
我找到那個商場時，竟然發現那些海賊版大都是日本動畫和ＡＶ-！為什麼在動畫；
漫畫和 GAME 當中都沒提過這些呢？
原來香港之所以有黑社會，是因為我們輸出了動畫和ＡＶ-！我對這項發現十分驚訝。
的確那些看店的都一臉橫肉（我暗自慶幸有緣目睹香港的黑社會），
可是也有不少年紀老邁聲音沙啞的店員。另一方面，
我也十分詫異，那些一臉橫肉的大叔們，
竟然笑容滿面向顧客推銷貨品，還有求必應，有壞包換…-…我印象中的香港黑社會是
會把人從三樓丟出窗外的。
在他們的熱情招待下，我也買了好幾十套動畫ＤＶＤ，價錢實在便宜。
我在香港遇過最滿意的待客之道，恐怕是在他們身上見到的。
離開商場時，因為人地生疏，我不小心 乘 錯了車，往北部邊界的「新界」去了。
下車時又搞錯了車站，找不到回酒店的交通工具。
時間已晚，我在徬徨之際遇上一位拳法家（警察），他教我乘「小巴」。
「小巴」是一種小型公共汽車，只可以坐十多人。
他替我叫了一輛後，跟司機談了數句便跟我說再見。
離開前他叮囑我「記得綁好安全帶」－－這時我才發現這輛小巴的坐位-上有安全帶－
－為什麼巴士上有安全帶的？
這個疑問，在半分鐘之內我就得到答案。
司機以超高速駕駛，而且那條不是高速公路，是迂迴的山路！
我嚇得睡意全消，看著司機以輕鬆的手法控制這輛暴走小巴！
更不可思議的是，車上的其他乘客都處之泰然，有人在睡-，有人看雜誌，有人在用手
提電話！
是他們都信任司機的技術嗎？才不用十五分鐘，我已經回到市區了！

難怪我們找香港人合作拍《頭文字Ｄ》電影版！拓海算什麼-！五個連續的手臂彎算得
上什麼！
翌日，我決定找尋香港的少林寺。問了不少人，他們也說香港沒有少林-寺。
我實在搞不懂了。《機動武鬥傳》也好、《伙頭智多星》也好-，香港和中國的電影也
好，

都有提過香港的少林寺的（雖然《伙頭智多星》叫作「味林寺」－-－可能是別名
吧）。

後來，我問一位大嬸，她答我「你說的是『寶蓮寺』吧？在大嶼山啊-。」
對了，「少林寺」（Shao Lin）和「寶蓮寺」（Po Lin）只差一個字，一定是香港的少
林寺分寺。
原來香港的少林寺分寺並不是叫作「花旗少林」，也不是「味林寺」，
可能香港的少林主持不想用上真實的名字吧。
大嶼山是香港西面的離島，看來那個「南面」的說法也並不真確。
據說，南面的離島都是些荒蕪的小島，我猜可能是因為有些連風水師也-解決不了的妖
怪。

乘過渡輪和巴士，我終於到達了傳說中的少林寺－－不-，這兒叫寶蓮寺才對。
可是，預想中的武僧和和尚卻一個也看不到，反而看到不少遊客和小販-。
為什麼完全沒有武術家的啊？我在公園看到的更多！
難道香港的少林寺不是以拳法武術聞名？會不會像「味林寺-」一樣是料理出名？
這時，我看到了答案：眼前出現一座超巨大的佛像！
不用多說了，看過《六神合體》和《勇者雷登》的人也知道-，神像是超級機械人的格
納庫！
香港的少林寺是以機械人出名！可能這個說法太武斷-，不過我還有別的證據！
我發現佛像的通路圍了欄柵，寫著「維修中」！
一座放出來三十米高的銅像會給 破壞、有必要維修嗎？「維修中」的，當然是指裡面
的東西了！
我在香港的調查也處理得七七八八，要查證的細節也完成。
經過今次的考察，我得出以下結論：
１．香港人分成很普遍的風水師、轉了職的拳法家和態度友善的黑社會-三大類。
２．九龍（尤指九龍城寨）是個危險的地方，但新界更危險-，尤其要小心小巴。
３．香港的少林寺位於西面一個離島上，南面的沒有寺廟，只有妖怪。
４．香港的少林寺擁有巨大的超級機械人。

寵寵寵寵寵

too long

篇文有無二十年

呢個真係第一次睇